李柱銘: 我反對港獨, 但支持香港人討論前途自決的自由. 我永遠為年輕人辯護.

成篇文好長, 但值得click入去讀哂.

小小精華:

但李柱銘不認為自己是「民主回歸派」。「我不是贊成民主回歸，我是沒有選擇，接受了一國兩制，」他一再強調。
....
這幾年高漲的本土意識，讓一些本土派指責當年李柱銘為首的「泛民」──民主回歸一國兩制派，實際上是把香港帶往西藏的命運。他難忘2014年雨傘運動爆發後的第三天，一個19歲女孩哭著跑來問他，當時為什麼接受一國兩制？

「我當時反問，妳的意思是我們應該要獨立嗎？當時如果要獨立就得革命，但英國不會支持，中國只會更早派軍隊接管，國際社會誰幫你，這樣會比較好嗎？」女孩沒說話。他接著對女孩說，當時如果不接受一國兩制，除了離開沒有更好的選擇。如果你們要革命，可以自己做，不要怪我們，但你也知道有什麼代價。

而2019年，香港就爆發了時代革命，香港年輕人轟轟烈烈付出代價。

李柱銘認為北京一再打破承諾，所以他可理解年輕人的暴力抗爭，但他不贊成，因為沒有效。
.....
雖然總是穿梭殿堂備受尊崇，這個命運之人曾有機會離開，卻選擇留下。而和許多老一輩泛民不同，他對年輕人關於前途自決的討論態度開放。

「我不贊成獨立，但前途自決為何不能討論？這是言論自由。年輕人有自己想法，也可能犯錯，但我們也會。我支持他們以小程度的武力（small degree of force）施壓成功撤回送中條例，而他們也贏得全世界人的心。只有歷史能證明對錯，重點是他們能獨立思考，我永遠為年輕人辯護。」

進化

你個泛民打手好撚煩

貼近GPHONE條line, 超過雜種紅線

點煩?

你唔想我POST呢篇文?

TL;DR

「我當時反問，妳的意思是我們應該要獨立嗎？當時如果要獨立就得革命，但英國不會支持，中國只會更早派軍隊接管，國際社會誰幫你，這樣會比較好嗎？」女孩沒說話。他接著對女孩說，當時如果不接受一國兩制，除了離開沒有更好的選擇。如果你們要革命，可以自己做，不要怪我們，但你也知道有什麼代價。

紅色字

高手啫係高手
推得一乾二淨

基本法啲邪惡位 唔好話睇唔出

各位真香港人，小弟做緊問卷調查，介唔介意阻你幾分鐘，幫手做份問卷。

非常感謝兄弟姊妹幫忙，多多share，萬分感激。

真心感謝❤️

真心感謝各位幫手嘅手足🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

佢係2014年講呢段野

這幾年高漲的本土意識，讓一些本土派指責當年李柱銘為首的「泛民」──民主回歸一國兩制派，實際上是把香港帶往西藏的命運。他難忘2014年雨傘運動爆發後的第三天，一個19歲女孩哭著跑來問他，當時為什麼接受一國兩制？

「我當時反問，妳的意思是我們應該要獨立嗎？當時如果要獨立就得革命，但英國不會支持，中國只會更早派軍隊接管，國際社會誰幫你，這樣會比較好嗎？」女孩沒說話。他接著對女孩說，當時如果不接受一國兩制，除了離開沒有更好的選擇。如果你們要革命，可以自己做，不要怪我們，但你也知道有什麼代價。

而2019年，香港就爆發了時代革命，香港年輕人轟轟烈烈付出代價。

香港好多人睇唔出

2008年仲吹奏中共奧運

你地可以搞 但唔好搞到我

佢自己唔贊成，但唔反對人爭取

你quote多一句咁又點？
改變到佢班賣港民主黨當日走去信中共
支持政改方案種落黎既惡果？
係呀今日香港年輕人轟轟烈烈付出代價
仲要為佢班老野犯既錯付出代價
你老母臭西仲想幫佢洗白？

最後

光復香港
時代革命

佢既身份 (好多美國線), 唔可以直接支持香港獨立

就係八十年代依班傻鳩 唔留意新疆西藏點樣 中共tum下你就落搭

問題係當年佢地都冇爭取過，如果89年搞場百萬人爭取香港民主遊行，香港可能會好好多

「我當時反問，妳的意思是我們應該要獨立嗎？當時如果要獨立就得革命，但英國不會支持，中國只會更早派軍隊接管，國際社會誰幫你，這樣會比較好嗎？」女孩沒說話。他接著對女孩說，當時如果不接受一國兩制，除了離開沒有更好的選擇。如果你們要革命，可以自己做，不要怪我們，但你也知道有什麼代價。

咁就直接離開啦 屌你老味

97到依家佢爭取過乜

佢作為起草委員會 同時作為 天字第一號大律師
一而再再而三做錯咁多決定

一下想要革命 你地自己搞
我接受唔到

邊有得用而家嘅民意/形勢去衡量番當年決定

班泛登仔回應唔到架
垃圾post

拉

民意從來都係造出黎
14年又有幾多人相信天琦相信港獨？
咪又係本民前自己一手一腳打返黎
班老野根本就冇執政意志

80 90年代 大把離地中產藍絲港豬 佢地淨係識揾錢 多一事不如少一事 一見到抗爭就話人地搞搞震 就算俾人賣豬仔都死忍 離地中產定義loser揾唔到錢 所以先要抗爭

你用緊咁多年之後嘅目光/經驗/知識去質疑廿幾三十年前嘅決定

果班友 諗住hea下hea下 中共有一日體制自我改革 就會俾香港普選

拉

今時今日既現況
咪印證左佢地2/30年前既目光係錯架囉

而家2020，港獨都未成為主流民意啦

佢俾人踢撚左出去況且當時香港人根本無話語權，中英先係玩家

算係咁，唔期望老一輩撐港獨
連登仔父母分分鐘深藍深紅添啦

你係街度執個靚仔黎問下支唔支持港獨先啦
你嗌緊個句「光復香港時代革命」都係港獨既口號呀傻仔

佢哋個時點會知咁多年以後會出事
從來政治都無如果架啦

歷史會評鑒
但佢呢一刻確實係罪人

什至我認為 呢一個世代每一位手足共同推進民主
比起佢哋嗰班更多 更深遠
即使結局可能係好悲慘 但真正為自由民主而戰既係我哋
而唔係李柱銘

佢後生嗰陣時其實已經叫做base on 當時民意為佢哋嗰代人做咗唔錯嘅選擇。

所以佢嘅錯誤只係冇諗太長遠又估唔到自己到2020都未死。

我有話我唔支持咩
事實係社會上未成為主流就係未

而家望番轉頭咪係囉，但最緊要係佢而家識企番啱

港獨關你信唔信乜事? 根本就係迫出黎 絕大部分都係時勢使然
執政意志? 全香港根本無人有

事實上好多人叫呢句口號 清楚代表係香港獨立 但心底內又唔認同或者無意見

多咗

利申 港獨派

由佢第一日相信中共已經開始錯仆街啦
03年中共第一次推23條仲未識醒
10年佢D徒弟夠膽死入中聯辦私下deal又唔開聲
政治唔係冇如果架
政治本身就係要預判之後會點
fool you once shame on 中共
fool you twice shame on you

上面班人屌咩
講到李柱銘一個話哂事咁
當年啲人真係想獨立/繼續做英殖就會自己企出黎抗爭架啦
但結果冇 因為當年大部分香港人根本未受啓蒙 唔知咩係民主自由 唔知自己有權決定自己嘅未來 當然仲有班大中華膠同政治冷感嘅人

因為獨派冇自己既media宣傳

89年有過百萬人撐北京學生，絕對有民意民氣去搞，只要司徒華嗌一句
到時香港民意再加64事件，可以夾英國政府同中國傾要香港有更多民主
雖然我都唔係好熟當年情況，但係之後英國派彭定康黎香港，我唔覺得英國當時係心甘香港就咁淪陷，只係大家都冇做多一步

正常

支唔支持根本無意義
口講支持但有幾多人有思考過獨立要付出幾多代價 ?

我覺得佢唔反對 講得出後生仔自決 已經好好

咁係因為嗰陣香港垃撚圾
我只係覺得上一代享受埋下一代嘅嘢
好似觀音借庫咁

而佢個角色冇好好去提醒香港人

2000年仲要去美國幫極權講說話
今日出嚟左一句卸責 右一句咩舒服晒
再睇下佢個黨今時今日逆民意推黃碧雲

我接受唔到

Quote啲唔quote啲
不盡不失咁
同人格謀殺有咩分別

完全唔同意思，佢係講緊佢驚死，知道唔夠打，但假如你想打，唔會反對你去打(可以自己做)，都支持你有討論E個選項既空間。

八九個陣本身話搞三罷
想知最後點解搞唔成可以自己google一下

唔同政黨對獨派刻意保持距離

洗謀殺佢咩
佢班仆街當年賣港就真係謀殺左好多2020既後生就真

因為冇人想承擔責任

當年啲大中華膠依家先開始醒/收聲

個個都驚DQ嘛

A house divided against itself, cannot stand."

I believe this government cannot endure permanently half slave and half free.

I do not expect the Union to be dissolved — I do not expect the house to fall — but I do expect it will cease to be divided.

It will become all one thing or all the other.

「分裂之家無可持存。」
我認為這個政府不能在半奴隸制半自由的狀態下長存。

我不希望這個國家分崩離析──我不希望這個家庭滅頂傾覆，但我確實希望它結束分裂的狀態

林肯分裂之家演說
100年前已經講過兩個extreme係無可能work嘅時侯仲派乜膠呢

因為改革開放昆左全世界
矮老人又唔夠長命改革埋政治制度
結果過左兩代之後比小學雞玩爛晒

幾清醒...

英國搵幾個鬼做戲
司徒華又真係缩
雖然唔知佢缩係因為英國定係有其他不可告人秘密
但係如果係我我一定隔硬去

你而家都冇選擇, 接受一國一制啦含撚泛民

讀下歷史先好無
當時英國係想收返香港主權但中國企硬
英國都深知如果香港獨立咗/ 香港島繼續比英國管，中國一出兵香港就gg
所以先有主權回歸討論

只可以話果陣李柱銘佢哋太天真，以為香港可以帶領共產黨會走向民主化，draft基本法嗰時當然有好多甩漏，但其實唔可以decontextualise ,將而家我哋覺得泛民呢20幾年做錯嘅事一次過賴返落去李柱銘度，當時有更多有勢力但更擦鞋嘅人係度

基本法寫成點就算鳩數啦,就算寫明可以獨立支共都唔會認

真係有心做既就抄鳩共產黨 搞兩個黨一明一暗去做統戰同文宣

屌又開始翻舊帳
民主黨2019六月前六月後完全係兩個黨啦
上前線，死不割蓆，各方面支援齊哂
仲要用舊債黎否定呢一年嘅同路，然後逼人港獨，過火左

其實基本上從來中方出兵同佢外交制裁一樣靠嚇
只不過無論班大中華膠同英國都俾佢嚇到

唔關事
如果用有幾渴求民主嘅標準
去衡量每個人係唔同時刻嘅選擇

佢哋揀左安穩 落個問題比下一代
我地揀左 不自由 毋寧死

你話邊個係民主之父？

on9 你就讀下歷史先啦
英國佬84年已經宣佈放棄香港主權
未撚有64呀

好多人葉公好龍
口講支持，但兵役就不了

民主係一個進程
1 － 當時唔會搞到革命，當時香港人都係有得搵食就算，最多咪移民
2－ 與其依家喺度秋後算帳返李柱銘時代嘅事，係咪應該focus下點樣喺呢個moment係體制內外抗爭
唔需要再鞭屍咁耐以前嘅事，當時無人會知以後中國發生咩事

相輔相承
民智 民意 好受政治人物影響
點解到呢一刻民智仲未開？

事實上佢個黨就係民主回歸派
仲入埋中聯辦

睇返當初獨派未成形
都係靠本民前民族黨等等打出黎

正正就係要咁

無得講，要講就講英國點解唔好似英國邱吉爾咁，對想收返香港嘅支那講「OMDB」

全世界都係咁
搞到而家反全球化

如果中共真係出兵香港，佢改革開放就玩完
所以當年班人真係。。。

上前線？發夢淨係見過許智峯鄺俊宇
計埋612個日胡志偉俾你
依家就推個散水撚黃碧雲出黎要你含
你仲夠膽講話六月前六月後兩個黨唔知你訓撚醒未
西九文化區邊個投贊成票？
係呀又係你講變曬既民主黨呀
辛苦曬喇泛民打手

梁振英(認真)

但他不贊成，因為沒有效。

係得連登先咁多理論幫班賣港泛民,唔贊成根本就係反對
一齊玩語言偽術,自欺欺人

On9

問過黎智英未？

自決已成定局，統獨才是議題

其實英國後期香港做好多野都比共狗綁手綁腳，例如:比香港民主、功能組別的建立、66同67暴動都有國民黨同共狗的參與係入面，英國都係無可奈何。

始終，英國唔係以前的日不落，殖民地無晒遠水救唔到近火，佢真係要守住香港的話實在太難....

黃碧雲：支持西九大白象是民主黨共識

黃碧雲擊敗袁海文 將代表民主黨出選九西

完全？

比你快過我

今晚風：批鬥所有唔支持港獨老飯民

如果係因為全球化造成黃碧雲出選
我唯有認命喇

黃碧雲過到初選先算

呢D係英國研判(以前，有記者搵過英國國家機密資料庫)黎，當年，佢都已經覺得中共無野係做唔出掛

如果當年民主派識攬炒
英國有特朗普呢種人
香港已經有真普選

究竟你哋班連登仔明唔明
佢香港同國際社會上咁有地位，而且係有份起草基本法，點會可以講支持港獨
但係其實講支持「前途自決」，其實已經係支持你哋班人討論港獨嘅可能性

正路 如果佢話支持 咁佢又會比黑警告同搞 仲有佢地係有社會地位好易入到數顛覆國家政權罪

自私 民族特色黎
如果今日佢出黎講咗兩句風涼話
都唔俾我調番佢兩句我就覺得 我地呢代人會唔會太悲劇

有三個做到嘢嘅，你係要捉一個廢嘅黎屌哂成個黨，自己覺唔覺得有問題

馬文輝開港獨講座嘅時候，呢個民主之父城邦騎士做緊乜

我指係抗爭、貧富懸殊、社會撕裂呢啲
黄碧雲呢啲係舊時代的水蛭
識做就應該讓位

當年英國唔係老布殊、成堆大國，大愛天真以為共產黨開放會慢慢民主，8964 制裁都放軟手腳的話，共狗可能依家亡撚左黨TIM

佢個地位為香港帶黎過D乜
搞個鄰國既六四晚會
定係高呼建設民主中國

任誰佔領習慣於自由生活的城邦卻不加以摧毀，早晚會被那個城邦給摧毀，因為那樣的城邦總是會以自由的精神和傳統的制度為名揭竿起義，時間的推移或利益的賞賜都無法消除他們的集體記憶。
──《君主論》

500年前寫既野到今時今日都應驗到

上網屌就叫批鬥？
有無玻璃心啲？

泛登仔以外既連登不嬲都屌開老泛民架啦

李柱銘可會改變~~

黃碧雲擊敗袁海文 將代表民主黨出選九西

呢個係整個民主黨喺2020年五月既立場

有講錯？

三個做到野？
胡志偉半推半就送俾你咋傻西
5:0 林卓庭呢
涂謹申又去左邊度

用咩人稱已經分到係咪民族共同體

唔好講咩廿幾三十年

淨係講8964之後，正常智商嘅人都冇可能支持回歸畀殺人共匪啦下話

其實係
雖然我都係獨派
但係你真係要諗獨嗰陣要做啲咩令到獨立可以持久

講得好share 又點會係煩

[國際線聯署]澳洲手足撐反送中比奶共UQ威脅開除

正，又係擲名post，親共B隊打手出籠喲

算唔算民主之父

唔算
香港無民主之父, 大家equal

我嘅意思咪就係佢當年甚至依家都唔係港獨派
點解要屌佢當年唔革命/唔叫人革命

拿只係公道咁講句，涂謹申都唔細 上場真係比黑警推兩推都咩咩

你話佢做埋D膠野，重行緊偏中間的路線，賴係中立理性之類就另計啦

人工

識玩

我覺得應該咁理解
佢指97果時 佢地覺得要獨立要革命行唔通
中共只會駐軍
所以無奈被逼接受一國兩制

到左當時14年 國際關係 環球情況都已經唔一樣
如果要革命 或者有機會 可以自己做 但代價唔會輕係係人都知道的事實
唔應該怪佢地指的係
佢地97年果時接受一國兩制 因為佢地根本冇辦法行獨立果條路
時空背景根本唔同

我想像左一下舉個例
8964果時隨隨便便坦克就開出黎
今時今日中共仲敢咁輕易開坦克車死人民咩?

有日有班謀財害命既強盜
打電話同你老細打劫
你老細買佢怕，話交你同你d同事出去
老細：話果d強盜好人黎
：你地50年前同佢好fd嫁
:無事既
你心諗:你都on99，去左死lun梗

你會：
a: 同你老細死過
b: 同d強盜隻抽
c: 吹雞
d:接受現實，同你d同事講準備受死

你簡左:老點你d同事
：同d強盜講好數，日日比錢就唔洗死，當換老細
同事：岩岩出門口就見倒64幾個
：好嬲

之後你同事就打靶：又話唔會死既
(綁住左）:其實我唔贊成咁做，我無得簡，
雞又吹唔倒，隻抽只會死快d

不鬥黃
只係見倒佢地

想像唔到香港之後會點

最緊要....齊上齊落

當年嗰班後生，即係依家上哂岸嗰班每一個都有責任

圖博東突你話遠啫，8964後都繼續唔反抗主權移交真係cls

係，大家加油

我覺得有班港獨派黃絲（或梁振英等藍絲）係要將「港獨」同所有黃絲既理念綑綁埋一齊

不過係鏗鏘集出左個「解釋」，多人接受左，先會多人嗌。其中可能有人都係唔支持港獨

林卓廷721由上環仆入元朗 應該都係咁啱路過嘅姐

涂謹申主持送中條例委員會用足3個月選主席 唔係嘅話未到上年6月就無聲無色過撚咗啦

白鴿個底好撚花 大家可以唔投佢地 但唔好扭曲啲事實

因為篇文搞到無籍口話佢販民

係舊燈仔大叫我係中國人啊hi果陣叫人杯葛北京奧運

老老實實佢早醒過好多人啦

一文睇清為何年輕一輩要求港獨，請李柱銘首先承認一國兩制失敗嘅現實，否則我地永遠都走不出中共嘅囚牢

《由一國兩制到兩制一國再到港獨的世代心理變化》

作者fb

屌你老母 第一句已經扯火

你李豬明都唔撚係支持民主回歸派？大支那派？

邊撚個年年64 同14佔中話為14億支那同胞爭取呀？？？

呀Martin 你有值得人地尊重既地方 但你既大支那dna就係簡接令咁多手足死左嘅共犯

大中華膠=賤畜支那支共人

八九學運 都係鳩做架啫。 大台見到湖南義士掉毛像 仆街到篤灰 送俾公安逼到痴線 六四前 d人想升級 但係走左佬果班仆街唔准 路障又唔俾做 到最後走又走唔切 死既死 傷既傷 仲鳩做過雨革

佢地都大中華膠 覺得香港唔離開到中國 同呀仔唔可能離開呀媽 咁白痴既思想都有 果班民主回歸撚 咁愛國咪移民返大陸住囉 拉晒全香港落水仲要懶偉大

其實諗深一層
中共吹到自己太偉大
其實對佢自己做事都好有負擔

當時（64前）根本連討論港獨既條件都冇
-國際-
國際對中共改革開放充滿幻想
英國忙住打福克蘭急於解決香港問題

-中國-
中共對收返香港志在必得
港英對解放軍冇乜反抗意志力量
假意答應一國兩制呃倒唔少，

-香港內部-
絕大部分人大中華膠上腦
相信開放後開明派上場
對中共有極大好感同幻想
其他有錢又驚死既準備移民

64前根本內外無人想港獨
又點可以怪李柱銘唔提出嚟

中共係京奧果期就醒， 識得宣傳我係中國人，當年香港人好陶醉咁，胡溫又唔會似習大大咁，俾香港表面高度自治，係生活富足，有得玩有得食，溫水煮蛙，2047 都唔反抗啦，到2047 隨時同化埋做廣東人。

唔係佢一個人責任，陶傑都話當年中英談判如果有過百萬人行出嚟表明反對歸支，英國作為民主國家唔可能冇壓力，出賣香港都唔會賣得咁爽快，呢個係上一代香港人嘅共業嚟

係洋蔥，佢加咗洋蔥

佢地自己搞文革在先，先會出到習呢d成日玩批鬥嘅無腦小學雞
種咩因得咩果

我信佢會帶中國走向滅亡

但個核心問題係點解要俾支那管？佢都係答唔到。
佢只係將香港人自決嘅時代責任推畀下一代。
篇文嘅作者其實暗中講緊佢係失敗。

我剩係知司徒華 同共青團有 不可告人秘密

支持 理解 尊重

又港獨派又黃絲你搞到我好亂

如果當年香港人有勇氣同中國攬炒,要中國即使得到香港都只係一塊爛地而唔係國際金融中心,今日嘅世界就美好得多.

我就係想講呢樣野
如果64之後有人帶頭話唔民主唔回歸，香港會好好多
可惜班老泛民一個都冇出黎，特別係司徒華
所以佢地比人鬧唔係無辜

唔支持一國兩制咪爭取維持現況囉

咁64之後呢

64都好撚好笑
150萬民主歌聲獻中華, 之後完全冇任何行動反共匪反「回歸」?

其實ig fb都有 國是學會 gear噏呢啲 不過都係獨派自己follow返多

其實每個獨派都要有自己方向 我覺得支持獨立嘅人只會愈嚟愈多 我哋第一步係由本土意識文化入手先 驅除蝗字蝗語 其實獨派除咗舉旗嗌口號仲有好多嘢做到

沒有效？ 武力抗爭係現時唯一最有效就真，當武力都無效唔通和平遊行就有效咩 😂

黃絲追求民主自由 唔獨立=冇民主自由 其實好難唔綁埋一齊 反而係有班人死都唔肯承認獨立先係唯一方法 唔承認都唔係問題 但問佢哋有冇其他方法 一係答唔知 一係就話要返一國兩制就算

當年個情況拎去同依家比？

咪玩啦

1989大好機會可以暫停主權移交
全港搞大三罷
司徒華一句就收咗檔
咁都唔關佢哋事？

始終唔似泛民有蘋果同立場

當時民意有八成人支持維持現狀
唔好騎劫民意

其實英國佬就等如一個社工送返一個小朋友去有家暴背景既家庭生活

而家有民主咩
民咩主之父

同埋民主回歸都唔緊要，中華民國先係正朔呀嘛，中華人民共和國根本係勾結蘇聯既恐怖組織

64之後中共已經唔理國際壓力，亦都已經唔志在香港既民心，出兵接收香港反而無左顧慮

而得罪講句，英國佬由頭到尾都無諗過要出兵
所以更加無討論既空間
完

呢條泛民撚屌過主啦
乜都唔關我事 你哋自己想搞就搞掂佢

佢話自己遠離中國災難心中有愧，所以要同中國一齊爭取民主，同同胞有一樣感受，所以支持回歸支共

班廢老搵理由推卸責任姐
個班咪就係滯港支那賤畜
香港最撚ON9既係敬老文化
敬老母咩 有咩唔敬敬外星人都好過敬班畜生啦

賤畜到極致

完全又係睇小香港國際地位嘅論述
中國人民可以接受到改革開放20年之後推倒重來？
佢自己都有政權危機
如果唔係鄧小平佢唔使繼續南巡

就係上一代垃圾廢老貪圖享樂
出賣後代福利
連品蔥班台仔都知香港堆廢老先係禍港兇手
你堆港豬傻鳩仲要派口罩比廢老
鬼唔望快D二次爆發清除呢堆垃圾人口

冇香港，中共嘅改革開放都玩完
中共出兵咪同佢攬炒囉

同嗰啲債留子孫嘅概念一撚樣
自己嗰代享受就正
下一代就還錢還到仆街

接受唔到就唔會有六四
而香港假如獨立或者延遲主權移交，對中共統治合法性既衝擊絕對比八九民運大
所以中共絕對願意付出比六四更大代價收服香港
當然佢涯唔涯得過係後話，但佢當下一定係出兵唔駛諗

計呢外交數你點會夠英國佬計，唔通英國佬真係白白送隻生金蛋既雞比中國咩，緊係計過度過無得做先走人

你話啊？當時香港人有say 咩？ 大陸講到明唔係三腳凳會議，只有中英雙方會談，香港人點哎又掂啊？當時老鄧聲望高老習咁多，佢一句收晒皮啦，換着你同老鄧講無民主不回歸睇下會點？

問題係
如果而家真係俾你獨立到
唔夠一日就會收皮
支共一定放老解落嚟
你用咩打？
你連狗隊都打唔贏

咁即係話如果要真正做到民主
基本上係要全支那都民主化
即係個班舊泛民提倡嘅嘢
咁民主化咗嘅支那
你仲會唔會要獨立呢？
定係同廣東合併做一個有足夠份量嘅國家呢 bla bla bla

老實講
香港有今日
某程度上都係因為做咗支那同全世界嘅咽喉
冇咗呢個地位
係咪仲延續都而家嘅繁榮呢？
當然法治係最重要嘅基石
但係基石上面嘅嘢冇咗
其實都係收皮

英國國會無事無幹做咩要支持出兵同中國攬炒？

當年係咪得吳靄儀提出港獨

見到老解連北京都敢殺人，你話會敢乜野？你試下以家成班popo 揸住AK47 對住香港市民掃射你會點？你第二日着左草啦。

唔係咩大中華膠
只係唔想為香港付出
自己有著數繼續R就得
垃圾賤畜廢老

好啊，你有乜武力啊？氣油彈？跟住呢 又係氣油彈？唔好係度FF la

唔洗英國出兵，只要中共出兵香港，香港國際金融中心地位消失就已經攬炒
閱讀理解

馬文輝

say都冇say過就妄自菲薄

咁英國佬點要比「中共出兵」呢個結局出現啊？好好睇睇做場主權交接show唔撚好？

係佢個個年代
全世界都唔支持香港獨立

全世界都信中共會轉好

講回歸 係80年代頭

冇人會估到未來會發生啲乜
你估獨派又係冇啦啦出現咩
每一次社會運動都係一個新思潮既催化劑
我敢講如果冇23條冇國教冇雨傘運動
都唔會造成本土派同獨派既出現
與其係到binc不如諗吓下一步應該點做

屌，不如話當時香港人係諗，俾錢俾物資？無問題，出力就無啦，推你地北京學生去打，打倒左老共，大家都開心，輸左大家唔出聲當無件事。

大家都係香港人，都唔係唔知香港人幾精靈啦

你如果思想上有進化到就知我講乜火魔係傷唔到狗係人都一早知（依家仲好多綠狗隨身配備一支小型滅火🧯筒） 火魔用嚟裝修都係武力抗爭

所以果時咪要泛民帶頭抗爭囉
贏面仲大過依家添

事實係當年有好多香港人上左去
學聯有出人
李卓仁係北京比人塔撚左
黃雀行動好多商家佬甚至黑社會都有幫手
定係你想一百萬人march過深圳河北伐中原咁先叫出力

你睇返當時文憲，64前 martin 幫香港人爭取民主，64後佢即刻辭去基本法諮詢委員，剩返一堆老左同奄春，邊有佢份傾。

咁我都認為要支爆咗先獨立到 等於波羅的海三小國都係把握蘇聯解體嘅機會獨立一樣 但宣傳港獨就愈早愈好 如果你到支爆先開始諗同宣傳獨立 嗰班一定有班中華膠反對

我講嘅say係百萬人大遊行同大三罷

抗爭左，英國國會就會「哦好啦，都係唔傾主權移交住，最多解放軍落黎我地就走佬」？
港英政治部仲黑過黑警呀

當年真係要香港人革命真係難過依家好多 我諗社會上藍既多過黃 同現時相反 所以香港獨唔獨立到 歷史上可能就係呢幾年 睇被選中嘅一代願意付出幾大代價去決定

屌，你米鬼故弄玄虛，乜q 野進化，真係睇龍珠睇到傻左，等如玩show hand, 你想偷人雞唔係你話咁易，個個都係賭神咩

你好有問題 拉

呢d 我都知，不過佢地都係運送物資上北京，就唔係做d 乜，李卓人仲認左罪放返落來。

當時我都好細個，最多都只係參加遊行。

係咪唔記得當時戴卓爾喺機場落機，白鴿拉banner話要民主回歸？
幫民主回歸造勢，騎劫晒香港人意願，老屈香港人想回歸，請問仲有乜柒可以say，原本有say都變無say啦，個民意係回歸支那英國佬想幫都幫唔撚到啦，仆街白鴿

唔明點解唔屌得呢班民主回歸撚
根本就歷史罪人
唔好同我講咩當年民智未開
97前大把人移民
同埋64成百萬人出黎
民意根本唔想回歸想維持現狀
但呢班民主回歸撚根本就信哂支那
唔係話要你一野就獨立
但你連向英國施壓都冇試過

所以我地要同共產黨爭取民主
驚呢樣驚果樣，最後直接投降

咁可以宣傳嘅
但係老實講香港同支那（唔係支共）係互惠互利關係
我諗好多人都會寧願保持一定嘅關係

岩呀，當時如果民情係支持保持原狀，英國政府未必企唔硬架

大三罷最後無搞，大家可以睇呢段文章。

之前係連登睇過一個post，話果時英國覺得香港人當自己係中國人，而唔係英國人，所以冇出力幫香港定唔知點樣

咁你不如話戴卓爾夫人本來要用香港主權換治權，點知俾老鄧嚇一嚇即刻仆街。

拉乜L 野啊，囉條鐵通+浮板搞武裝，你真係推人去死啦

講緊話當年客觀條件唔會出現所謂攬炒/香港獨立/維持英治
你就spin去驚所以唔抗爭
你都係縮入被竇打下飛機好啦，理性討論唔太適合你

發生過64英國根本大條道理唔歸還香港
英國對香港係有道德責任
就算真係要回歸
至少再傾中英聯聲明加多d民主元素
或者bno居英權etc
但呢班民主回歸撚冇爭取不特止
直頭係擁抱支那

唔係你班閪人我地洗咁辛苦?屌你老母難撚聽過粗口
好似強姦完你之後話會安慰你咁，收皮啦

老一輩係咁諗 但新一輩多數都係脫支為主

好多人會FF自己係救世主
有預知未來既能力
點解個時唔XXX
一早YYY既話就唔會搞成咁

從結果睇好多野永遠都好易
但代入當時李柱銘既時空場景
問心有幾多人敢去做另一個選擇

英國佬挂住係97 前賺盡仲同你講咁多咩，最多好似彭定康咁搞新9組功能組別同你玩一鋪

真，白鴿仆街到政改去到2010後先開始收皮，但依家依然坐擁泛民入面最多的資源。不過無法，因為有錢D的香港人就算黃都係多數係白鴿的光譜附近。

而且當年D人都有責任，當時其實共狗滲透已經好撚勁，個工賊會就係例子，一堆技術勞工幫佢地做勢，搞到好似真係想民主回歸咁撚樣。

重有就係 話政黨根本要好似依家咁屌咁監察住，以前堆人賺完錢就算，口講民主但投完票就當做左，一回歸就個撚個淆底走左去外國移民，你就知當時民情唔係咁激烈抗爭，係你回歸左我咪走佬囉咁...
無他GE，2020年話香港人有的就是錢的話，1997年的香港人有的就是好撚多錢......

睇好香港年青人攪完抗爭去外國做難民申請庇護

順利移民

將保護傘餐廳全球開花

其實64個百萬人大部分都係大中華膠...

要屌既
就應該屌哂當時每一個香港人
點解唔企出嚟拆大台
既然你話民意唔想維持現狀
就應該出嚟表態
而唔係繼續畀大中華膠帶住行

但我傾向相信當時好多香港人係選擇
沉默逆來順受 或者 移民

六四後係驚左一段時間
個個諗移民
亦有人話買島建港有人爭居英有人話要交俾聯合國托管
留係度嘅就辦報(黎智英)同結社(港同盟)
九一選舉贏到開巷
為而家嘅泛民奠下基礎
港英知道咁移民法唔對路
但又知始終要甩身
就搞玫瑰園同民主化
而土共就搞下維穩show

去到鄧小平改革開放
所有嘢就變曬
因爲香港人發現左條財路
結果整個九十年代就係
北上搵錢 香港就紙醉金迷
亦係香港文化最風光嘅時候
而政治上為左理順依一切
就變左民主回歸 感化中共
直到依家

89年仲係英國統治喎? D港柒唔係驚支那軍提早衝落香港屠殺呀?

算啦，當年香港人有錢的程度唔係依家可以比，依家都咁多人話唔理唔理，當年會小咩

歷史上可能就係呢幾年

too optimistic

客觀條件
客觀條件德國好勁英國打唔贏德國所以打都唔打

Btw李柱銘當年撐五區公投

我地年輕人
正正就係需要老人家幫我地辯護
作為禮物我地會證明我地會為香港帶來新出路

你揾下youtube 啦，當年李永達 對住當時英國外相賀維斗口斗面話佢shame on you, 佢地點無做野，係人微言輕，采你都傻

唔係話一定得
問題係做都冇做過

唔係咩時代問題
而係班人嘅懦弱格導致
直到依家好多老泛民一樣都係咁懦弱
好彩泛民新人都合格

係咪俾老鄧嚇先pk我就唔知啦
但當時香港民意俾人騎劫做民主回歸，戴卓爾有咩本錢去企硬傾呀？

講得好正確
事實證明香港人搞革命曬氣啦
革命到依家就黎一年 大家都等緊人出雞 自己出鼓油
唱下歌 十點鳩叫下 扔下磚
搞個所謂黃色經濟圈 買下黃店 當自己革命左

三百萬大軍打輸三萬隻狗 威爆

真係好L 好笑，呢個討論好似前人爭取唔到就係佢地錯佢地衰，同你老豆唔係李嘉誠一樣，我唔知究竟呢度有幾多真心討論定係5毛開工。

大陸咁大既黨國機器，你同佢硬碰硬根本死硬，就算賭埋7百萬人條命你最多動佢分毛。只有等佢出錯，而佢又要靠你先可能爭取一點一點利益，想一步登天根本廢話，引外國介入當然有用啦，情況就似30 年代上海租界，不過呢d 勢力好睇利益，你要係峽縫中揾到空間唔易。

但其實80年代開放代議政制之前，港英對公民運動(雖然好少數人)嘅政治打壓都係高架喎，老廉成立之前啲黑警都一樣咁黑
7、80年代大專學界被中共開明形像統戰、中國喺六四之前係最開明嘅時代。大多數香港人只想維持現狀搵真銀。其實當年接受咗一個咁嘅決定好合理？
唔好話30年前啦，舊年都無人諗成個社會咁多人接受火魔同武力對抗黑警啦

你知唔知當年戴卓爾夫人諗住剛打仗打贏阿根廷，以為自己好勁，轉頭去左北京揾老鄧講數。

好心你揾下d 歷史，睇下前因後果，咁樣好難同人討論，一味話人地欠你，咁同支那人聲大夾惡有乜分別啊？

前人爭取民主回歸一國兩制，岩岩九七果陣咪真係有玩過一排一國兩制囉，佢哋邊有爭取唔到呀？爭取得好成功呀
只不過佢哋爭取呢樣野根本就係錯

當年香港仲有英國呀，點似依家真係得返七百萬人，真係多撚謝民主回歸派呀

推

的而且確獨派就係應該要咁做 呢個係實際操作

老鄧一句噠埋嚟“但係你哋香港人想回歸喎”
請問戴卓爾仲可以點撚樣勁落去呀？

好心你條友就承認民主回歸撚騎劫香港民意害9香港人啦
錯又唔撚認，你同班周街大小二便支那人俾人屌仲聲大夾惡有乜分別呀

呢個老賊仲未落地獄接受永火洗禮真係便宜左佢

其實剛回歸，老江年代最開放，大家以為無事，跟住胡溫又爭d, 到老習直頭仆街，當舊年年頭仲驚緊以家d 細路唔知64,俾大陸融合慢慢無左香港，年中搞鑊送中，香港人又再上街對抗暴政。到今年又武肺，全部都係估唔到既大鑊，希望真係危中有機啦。

以家米好L 多謝你去打倒共產黨law, 米係度自high 啦

咁你快d 殺L 死所有50 歲以上既香港人，因為佢地無幫你爭取民主

你將黃絲=支持港獨，好顯唔係事實
或者咁講，你覺得區議會肯投俾非建制派既人係咪黃絲？如果唔係，你點define佢地？

我係覺得唔可能用今日發生咗嘅事實同眼光去判斷當年嘅決定
其實甚至都估唔到中國可以去到咁有錢喺國際上咁惡
係咪要求政治領袖有30年政治眼光？咁係咪有少少苛求

司徒華回歸前夕已經話係反倒退，但都估唔到

Post 返個video 以正視聽，費時哂口水
[url]

呢啲咪真係兄弟爬山

Post 錯再來

50+以上既人都係俾民主回歸撚騎劫及呃9左，佢哋都係受害者，我唔會怪佢哋，錯既係民主回歸撚

咪就係，30 年前 D 人搵夠錢就走啦，得閒同你身土不二勇武抗爭咩，鬧李柱銘 30 年前揀錯，係唔了解佢當時手上有咩牌可以打

請好好尊重過去既事和人，
如果現在既惡係過去所有人既共業，
咁現在既善亦係過去所有人既累積。

嗰個年代遊行有幾百友已經好多人，真正講回歸得班濕鳩大學生同啲NGO粉皮，點樣騎劫幾百萬香港人

佢係講緊現實
宜家嘅革命確實係我地去實行，當中風險你知我知

連百萬人大罷工都可以叫得停，騎劫濕濕碎啦

對一國兩制仲有希望我唔怪佢，但我希望佢依家要清楚知道支那係唔會守法同守承諾

佢其實都講得好白，係無得簡，一定行一國兩制

Push

石頭腦袋叫做開化左
坐監真係醫到弱智

唔洗講咩64前64後，當年有民調，得4%人支持回歸

就算係被選中嘅一代都唔係全部都係獨派......

其實佢咁講冇錯 佢地老一輩就係貪生怕死 現實過頭 佢地選擇偷生 就佢地揀得 我地可以屌佢地垃圾 但冇得怪點解唔革命拎返香港 因為我地講得就同佢地一樣 想靠人黎革命 唔係靠自己

真心 啲老人家唔出黎阻頭阻勢 得閒同美國佬吹多幾句當幫忙

你睇立法會個白頭佬做乜撚野

李柱銘係城邦騎士 張伯倫都應該係戰爭英雄

全香港人都抵屌
唔代表大支那膠既罪行就會消失
咪就係利用哂香港人當時政治冷感唔識表態呢種心態囉

done

一個自由既社會應該係咁

互惠互利主要係經濟上姐
如果可以做到擴展其他產業
令到金融對香港gdp影響減低
如果真係脫鉤上嚟個經濟都唔會好傷
咁到時大家仲會唔會關係咁好
其實而家就等於50年代韓戰禁運中國
香港要轉型做第二樣嘢

咁有咩好做
假設真係俾你的獨立到
有人話搞創科
作為 it 狗
我只可以講句 hk no it

好可惜地我識嘅獨派好多都淨係嗌口號
冇諗過要點做嚟達致獨立/獨立之後要點做
目前嘅形勢我並唔係太睇好獨立

將面對個風險同危險要付出既代價轉移俾下一代
最撚醒咪呢啲人
我繼續歲月靜好，下一代死係佢既事
贏左我出黎繼續fatfat，輸左就走佬
反正都係班後生食哂，關我撚事

好多嘢
例如你要農業自給自足要種菜
要工業化翻整下嘢賣俾人/自給自足
創科唔係話唔得
之前發明嘅快速測試劑都算係創科
但係香港個風氣唔推崇做呢樣嘢
要做嘅係政府帶頭改變呢種風氣
推啲政策出嚟吸引人去做

真 所以而家都仲抱希望班人真係好戇鳩

李柱銘 都變埋 Yukman追隨者

你果代黃金機會就唔做
以家要我地食?重要話唔好預佢?
我屌你老母
咁我都留番俾下一代先
關我撚事 我精神支持

李卓仁係北京比人塔撚左
重要簽埋悔過書

呢條老野有份寫基本法
今日比基本法咬番有咩感受

結論：司徒華中共間諜黎
仲有咩討論

笑到我痴線
本身個問題係佢地個陣就應該要處理
結果拖到今日就拋個波俾我地
變左我地錯

好仆街

只有所有人都係equal 先可以運用無大台系統

同時先可以更團結 力量更強

連仔知道既代價就係你地攬炒，唔好影響到我

不如你屌下而家啲人啦
說好的全民罷工呢？
過多十年你個仔問番你點解當時唔肯罷工

好想知你俾人係北京塔撚左有入悔過書係你面前簽唔簽呢?

好多屌英國的人

無講當年英國曾經想搵美國支持
係香港問題攞到更多籌碼

但美國因為想採取同中共接觸
所以唔肯採取強硬態度支持英國

含泛民 唔怕

執政意志 呢一點 真係沒得博
全部人都沒

根本就大中華膠到入血
冇將香港利益放在眼內

明明就係有份引狼入室
留底蘇州屎就由得我地

係佢老豆經歷咁多 佢自己都唔撚醒水天真就真
唔好話三十年前, 三十年後
中共本質都冇變 一樣係咁頑劣
係佢冇sense 咋

冇分別李柱銘一樣都係出賣香港人

假仁假義
佢聞到棺材香
佢點死都冇所謂啦
香港後生嘅點死佢都唔care

一嚟又推卸責任
二嚟講啲好聽說等人覺得佢為後生著想咁

重點不在乎於佢支唔支持
而係佢出賣港人
將責任推落我地到

民主鬥士做咩投降?
曼德拉坐監坐左26年
佢有冇簽悔過書? 有冇逃獄?
甘地被捕有冇認罪?

係得中國人搞民主先會搞到走佬
64黃雀行動 大台果班就走哂佬做哂美國人
柴鈴呢條撚樣有冇幫香港發過聲?

係得吾爾開希同王丹 係香港呢次事件有出過聲

第二第三次呢？

我覺得李柱銘都算唔話得啦，上晒岸又冇經濟壓力都肯走出嚟同你癲，你爭唔爭取到的確係唔關佢事，你估佢會有200歲命？如果我係佢一早就過撚左英國過上流退休生活，人哋仲肯幫你做國際戰線同打官司就無謂批鬥佢，有乜可能要求所有人都同意你全部觀點？

你都戇撚鳩
30幾年前咪8964嗰陣
睇撚住坦克碌豬
佢點會唔知支共有幾癲？
講到尾貪生怕死

到而家都解釋唔撚到
點解見證住8964
都可以拱手將香港主權移交
仲講撚到"出事"係不能預見

條友係基本法起草委員會
條公安條例 佢有份寫
對呢條條例 佢有咩見解？
非法集結用嚟告鳩抗爭者坐政治監
佢又點睇？真心想知

真係要推畀後生仔知道
啲十幾歲唔知
以為泛民/李柱銘係慈祥老人

講撚到獨派好似天生咁
喺老母個肚 已經識/諗香港獨立

作為政黨 如果有執政意志
可以帶起民意 引領群眾
賴乜柒當年民意唔成熟？

陰鳩公 仲係"開始醒"
唔係"醒撚哂"

係縮

用正體唔該

廢囉on9
2020既香港人垃圾唔代表89年好威

假如今次失敗左
1. 十年後有無仔都成問題
2.十年後個仔屌你屌得岩喎

你咁勁打過深圳河law, 連香港政總都未攻得破就唔好話人膽小啦。

唔該實際d, 唔好係度FF, 鬥黃，鬥CV, 鬥講到有幾狠，最後又轆撚。

公安條例真係
有部分黃絲仲信李生 同覺得當年主權移交 繼續用公安條例係合理

打咩過深圳河？
你大中華膠先諗住救支那黎民百姓
我就只想保住香港
換著我會封河
閘撚住班支那人 咪撚游過嚟

李柱銘要出嚟鳩噏吓
當年寫嘅公安條例
而家累撚到抗爭者一頸血
暴動罪、非法集結 鳩拉鳩告
佢可以點為年輕人辯護 並肩同行？

你唔係啫 不過司徒華係相信民主回歸呢
經歷過六四佢仲信中國 係因為佢愛中國愛到真心認為中國可以改 但等左咁多年 事實證明咗 對中國大愛係會害咗撚香港

好啊，你就去攻政總，禮賓府 啦

哦 你上咗天安門先啦
民主蛆蟈呀

投共

識好多朋友話如果獨立到會即刻全職參軍

顧左又言他，你唔L 係好勁咩，政總近啊，快d 攻啦，唔駛side track 乜野惶蟲五毛啦，loser!

乜而家藍屍
為咗同抗爭對立
連老泛民都奶

最鍾意叫人攻政總，話人loser
出現喺泛民post真係格格不入
公安條例你屌撚樣答唔到
就叫人攻政總 禮賓府
不如你貼李柱銘地址
大家問候吓

藍屍話咁撚叻
攻上禮賓府 政總
放過泛民老賊

清醒啲啦
一國兩制下講乜撚野真民主

除左方向報，得你會有興趣貼李柱銘地址，你真係藍絲扮黃wor.

我真係唔L 抵得你條仆街抵毀李大壯，咁多年人地為香港出心出力，你就講到佢奶共咁滯，你唔去鬧隻閪豬？鬧建制就唔出聲，鬧同路人就狠到奶力都出埋，你究竟係幫香港定分化呀？

李大狀要奶共，以佢係法律界地位真係唔止賺咁多錢啦，當年咁L 多limitation, 你想佢搞獨立呀？英國佬就真係一早準備賣香港啦，你唔去鬧英國佬？ 仲係度講1982年。

上面d人講到martin lee 都奶共真係